{
    "question": "Salah satu ciri bahasa iklan adalah efektif. Pengertian efektif adalah ....    A. kata-kata yang dipakai detail dan panjang lebar.\r\nB. kata-kata dalam iklan mengajak untuk membeli\r\nC. rangkaian kalimat menjelaskan produk.\r\nD. rangkaian kalimat membuat terhibur.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kt guru gua singkat padat jelas dn sesuai dgn yg diiklankn sih dri pda panjang lebar tpi ngk nyambung sma iklny -._.-</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arti-agyradyma-jawab-plisssssssssssssssss-786",
            "question": "Arti \u0623\u062c\u064a\u0631\u0627\u062f\u064a\u0645\u0627 jawab plisssssssssssssssss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya:</p><p>Ajiradima</p><p></p><p>Bahasa Arab Nya;</p><p>\u0623\u062c\u064a\u0631\u0627\u062f\u064a\u0645\u0627</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lima-masalah-dalam-menggunakan-alat-komunikasi-685",
            "question": "Lima masalah dalam menggunakan alat komunikasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Intercom. Kekurangan : \u00b7 Tidak dapat dibawa kemana mana. ...</p><p>Handpone. Kekurangan : \u00b7 Tarif terbilang mahal. ...</p><p>Faximile. Kekurangan : \u00b7 Informasi yang didapatkan melalui dokumen yang telah terkirim dan tercetak. ...</p><p>Telegraph. Kekurangan : \u00b7 Berita yang dikirm berupa sandi titik dan garis. ...</p><p>E-mail.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-nulung-wong-sing-lara-iku-pagaweane-dadi-669",
            "question": "Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi dokter</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi DOKTER</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-lagu-di-bawah-ini-yang-termasuk-bernada-sedang-adalah-a-satu-912",
            "question": "35. Lagu di bawah ini yang termasuk bernada sedang adalah    A. Satu Nusa Satu Bangsa\r\nC Ampar-Ampar Pisang\r\nD. Apuse\r\nB Bubuy Bulan\r\ntolong ToT\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.ampar ampar pisang</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-tokoh-reformasi-kristen-protestan-544",
            "question": "Sebutkan nama tokoh reformasi Kristen Protestan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Martin Luther. Martin Luther dianggap membawa pembaharuan besar di Jerman pada masa itu. ...</li><li>Erasmus Desiderius Roterodamus. Erasmus adalah seorang tokoh yang berjasa bagi gerakan reformasi gereja yang dipimpin oleh Luther. ...</li><li>Ulrich Zwingli. ...</li><li>John Calvin. ...</li><li>John Knox. ...</li><li>John Wycliffe.</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gue cari di Google soalnya gue islam ^_^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-pertama-kali-melakukan-pukulan-pembuka-dalam-permainan-bola-227",
            "question": "Orang pertama kali melakukan pukulan pembuka dalam permainan bola voli adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>servis.</strong>servis adalah merupakan pukulan pembuka.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1perlawanan-rakyat-maluku-hal-yang-diketahui-a-masa-perjuangan-784",
            "question": "1.Perlawanan Rakyat Maluku    Hal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\r\n2. Perlawanan pangeran diponegoro\r\n\r\nHal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.b.perjuangan melawan</p><p>2.a.masa perjuangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perlawanan rakyat Maluku muncul pada tahun 1635 dibawah pimpinan kakiali,kapitan hitu. saat kakiali tewas terbunuh, perjuangannya dilanjutkan kapitan tulukabessy.perlawanan ini baru dapat dipadamkan pada tahun 1646.pada 1817 muncul tokoh dari di pulau Saparua bernama Pattimura</p><p></p><p></p><p>perang Diponegoro yang juga dikenal dengan sebutan perang Jawa (Inggris:The Java war Belanda:De Java Oorlog)adalah perang besar dan berlangsung selama lima tahun(1825-1830)dipulau Jawa, Hindia-Belanda (sekarang Indonesia)perang ini merupakan salah satu pertempuran terbesar yang pernah dialami oleh Belanda selama masa pendudukan nya dinusantara, melibatkan pasukan Belanda dibawah pimpinan jenderal Hendrik merkus de kick yang berusaha meredam perlawanan penduduk Jawa dibawah pimpinan pengeran diponegoro.akibat perang ini, penduduk Jawa yang tewas mencapai 200.000 jiwa, sementara korban tewas dipihak Belanda berjumlah 8.000 tentara Belanda dan 7000 serdadu pribumi.akhir perang menegaskan penguasaan Belanda atas pulau Jawa..</p><p></p><p>semoga dapat membantu ya maaf jika terlalu panjang hehe </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carita-pondok-disebut-129",
            "question": "Carita Pondok disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Carpon atawa singgetan tina carita pondok nyaeta salahsahiji karya sastra dina wangun lancaran atawa nu disebut oge prosa. ... Carita pondok teh nyaeta karangan rekaan (fiksi) anu wangunna pondok sarta ngan ukur ngasongkeun hiji peristiwa.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pariwisata-3-untuk-mengukur-kepuasan-pelanggan-pengusaha-menyed-638",
            "question": "Pariwisata    3. Untuk mengukur kepuasan pelanggan, pengusaha\r\nmenyediakan alat aatau sarana yang salah satunya berupa....\r\nA. Kotak surat\r\nB. Kotak amal\r\nC. Kotak saran\r\nD. Box\r\nE. Mailbo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawabannya adalah c. kotak saran, untuk memberi saran dan feedback</p><p></p><p>Next Level - aespa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C kotak saran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dengan adanya kotak saran ,pelanggan dapat mengirimkan saran sebagai evaluasi suatu perusahaan.</p><p>di era moderen banyak digunakan email ,yang bisa di kirim ke mailbox </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengasihi-dan-menghormat-orang-lain-sidak-membalas-kejahatan-den-984",
            "question": "Mengasihi dan menghormat orang lain, sidak membalas kejahatan dengan kata     melainkan hidup dalam perdamaian memberi tumpangan memberi makan kepada yang\r\nlapar, memben minum kepada yang haus, selalu berharap kepada Tuhan om\r\ndalam kehidupan orang yang baik dalam suka maupun duka. Ajaran berasal\r\nA Yesus\r\nB Guru saya\r\nC. Pastor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.yesus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena......ya memang itu jawaban nya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p>b.guru saya.</p><p>mungkin anda kristen jd jwbn nya a.yesus.</p><p>mohon maaf saya islam.salam toleransi.semoga dptt hidayah ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}